% Définition du répertoire contenant les images
\graphicspath{{Enrichissement_IM/}}

% FRAME Intro
\begin{frame}

\includegraphics[width=12cm]{Logos.pdf}

\vfill

\begin{center}

\vspace*{1.5cm}

\LARGE
\textbf{Enrichissement de l'information}

\vspace*{2.5cm}

\large

\textbf{Hadrien Commenges}

{\small

\vspace*{0.1cm}

\url{hadrien.commenges@univ-paris1.fr}}

\end{center}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Jeu de données d'exemple}

\textbf{Prénoms déclarés à l'état civil étasunien:}

\begin{itemize}
  \item Données produites par la \textit{Social Security Administration}: \url{https://www.ssa.gov/oact/babynames}
  \item Nombre d'enfants par sexe et par prénom nés entre 1880 et 2013 (prénoms de plus de 5 occurences)
\end{itemize}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Jeu de données d'exemple}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=12.2cm]{PlancheBabynames.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Démographie élémentaire}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=9cm]{NbNaissances.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Démographie élémentaire}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=9cm]{Sexratio.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Vue d'ensemble des prénoms}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=9cm]{NbDistincts.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Vue d'ensemble des prénoms}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=9cm]{EntropieRelative.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Fréquences absolues et relatives}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=8cm]{Babynames1.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Fréquences absolues et relatives}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=8cm]{Babynames2.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Fréquences absolues et relatives}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=8cm]{Babynames3.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Profilage de prénoms}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=9.5cm]{Hispnames.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Profilage de prénoms}

\textbf{Anne de Montmorency} \\ (par Léonard Limosin, Wikipedia)

\begin{figure}
  \includegraphics[width=4.5cm]{Anne.jpg}
\end{figure}

\end{frame}



% FRAME
\begin{frame}{Profilage de prénoms}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=10.5cm]{Unisex.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Spatialisation des mesures}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=9.5cm]{KellyStates.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Spatialisation des mesures}

L'\textbf{indice de Gini} (\textbf{G}) comme mesure de la diversité des prénoms

\begin{figure}
  \includegraphics[width=11cm]{GiniPierre.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Spatialisation des mesures}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=8cm]{DiverStates.pdf}
\end{figure}

\end{frame}
